【倫敦金美人計】灝天金融發聲明：客戶輸打贏要 將責任推卸！

早前商業罪案調查科就「倫敦金騙案」大舉搜查的灝天金融，以「公道自在人心」為題，發表聲明，稱客戶是絕對有權不作出任何授權行為，必須要掌握實質的證據，風險由客戶承擔，質疑有客戶輸打贏要、「貪贏不愛輸」，公司不需負上任何責任。

聲明指，佣金亦是經紀底薪以外的主要收入來源，無人會詬病這種制度會令到經紀與顧客之間，產生「利益衝突」。更指成功的經紀都是收入豐厚，亦是香港社會常見的現象。公開炫耀財富，當然在品德上有問題，但絕不可能是犯罪行為。

灝天續指，貴金屬買賣交易未有監管的局面，並不是行業內的任何一間公司，或灝天貴金屬公司所能造成，或有能力去改變。公司重申，授權行為顧客的個人投資決定，授權的原因背後有太多的可能性，旁人不應亂作猜測。如客戶自行向經紀作出授權，在事實上及法律上，該經紀已經變成了客戶的代理人，及須向客戶負責，而不是灝天貴金屬有限公司的代理人。在授權後，所有有關的買賣指示的商討及策略，都變成了客戶作為主事人與經紀作為代理人之間的事情，一概與灝天無關，公司亦無權過問。

公司更直指，「貪贏不愛輸」的心態是可以理解的，但不能接受投資者，不止拒絕承認自己當時所作出的投資(甚至乎投機)的決定和行為並拒絕坦然接受該決定和行為所帶來的其應負上的後果，還於事後，將責任推卸！其實，曾作出投訴的客戶，從其戶口資料紀錄中可以看到，相關的買賣交易，時賺時虧，很少是一面倒的。當中是否涉及欺詐，還是客戶「輸打贏要」，應該以客觀的角度，依法律精神原則去評論。

聲明更直指，負責任的傳媒不應該以煽情和誇張的手法，來炒作新聞。在未有掌握實質證據下，傳媒高調地報導事件以及警方刻意安排的記者招待會，並且選擇帶著偏見地於現階段毫無保留地透露所謂「被搗破的詐騙集團」的商號及相關人士的身份，對其造成不可逆轉的不公及不能補償的打擊。實在是，把傳媒變相成為「無法庭審訊」，妄自達成傳媒心目中的裁決，及更令人質疑是，利用輿論，影響司法。

羅馬集團(8072)於去年7月公布，計劃以6600萬元收購灝天金融旗下子公司灝天環球35%股權，及灝天信貸50%股權，但至同年12月，羅馬集團以不滿意對灝天信貸及灝天環球的盡職審查結果為由，終止相關收購，但未有詳細透露是哪方面出了問題。

有贏過咩

灝天續指，貴金屬買賣交易未有監管的局面，並不是行業內的任何一間公司，或灝天貴金屬公司所能造成

之前班on9話有監管，全部拉得

屌

羅馬集團(8072)於去年7月公布，計劃以6600萬元收購灝天金融旗下子公司灝天環球35%股權，及灝天信貸50%股權，但至同年12月，羅馬集團以不滿意對灝天信貸及灝天環球的盡職審查結果為由，終止相關收購，但未有詳細透露是哪方面出了問題。

due diligence 既野

佢地同毒果不嬲唔岩 之前好似告過毒果

留返同個官講

灝天你有d咩咪留返拜山先講

成班騙徒

問題係客戶點解會輸 蓄意謀殺 誤殺 定自然死亡係有分別架

全撚部都輸到仆街何來贏要

係 同借錢唔還一樣都係天經地義
人地憑自己能力借錢點解要還

好奇倫敦金呢樣嘢有咗咁多年，到今日政府先做小小嘢？
點解唔一早立法？

係呃左堆大陸人先做野炸

講到咁正當，咁點解要收埋d老牛？
part time 做埋牛肉檔呀？
當人白痴，自欺欺人

收到消息,所謂倫敦金就係客戶同間公司對賭,每次交易都收手續費
如果簽左授權畀間公司全權管理你戶口,咁你仆街喇,佢地會故意用大量交易次數,扣曬你戶口D錢

第一,佢地會同D客做FD先,有時會用美人計,誘騙D人落搭
第二,佢地會好似D健身會藉咁用疲勞轟炸D客
第三,"你自己追唔切個波幅架,你畀個戶口密碼我幫你追啦,追得快D啦,無理由唔賺埋佢下話?"用類似的藉口引人簽全面授權
第四,"上次個特朗普亂講野,補多一百萬,下次數據一出我幫你追返!"用類似的藉口引人再補倉落注,結果越輸越多